Siguiendo con lemas

src/Knapsack/Specification/SolutionData.dfy
@@ -4,17 +4,17 @@ include "../../ContainersOps.dfy"
 include "../../Math.dfy"
 
 datatype SolutionData = SolutionData(itemsAssign: seq<bool>, k: nat) {
-  
-  static lemma {:induction} selectSeqFalses<T>(a :seq<T>, b : seq<bool>, startIdx : nat, endIdx : nat) 
+
+  static lemma {:induction} selectSeqFalses<T>(a :seq<T>, b : seq<bool>, startIdx : nat, endIdx : nat) // Ya no sería necesario porq hemos reescrito TotalWeight y TotalValue
     decreases endIdx - startIdx
-    requires 0 <= startIdx <= endIdx <= |a| 
+    requires 0 <= startIdx <= endIdx <= |a|
     requires endIdx <= |b|
     requires forall i | 0 <= i < |b| :: !b[i]
     ensures selectSeq(a, b, startIdx, endIdx) == []
-  {  
+  {
     if startIdx == endIdx { //Base
       assert true;
-    } 
+    }
     else if b[startIdx] { // Esto nunca se alcanza porque todos son falsos (precondición)
       assert false;
     }
@@ -23,77 +23,144 @@ datatype SolutionData = SolutionData(itemsAssign: seq<bool>, k: nat) {
     }
   }
 
-  lemma SumOfFalsesEqualsZero(input : InputData)
+  lemma {:verify false} SumOfFalsesEqualsZero(input : InputData)
     requires k <= |itemsAssign|
     requires |itemsAssign| == |input.items|
     requires forall i | 0 <= i < |itemsAssign| :: !itemsAssign[i]
-    ensures TotalWeight(input.items) == 0.0 && TotalValue(input.items) == 0.0
+    ensures && TotalWeight(input.items) == 0.0
+            && TotalValue(input.items) == 0.0
   {
-    // Si ningun objeto ha sido seleccionado (todos asignados a false --> array objetos seleccionado es vacio), la suma total de los pesos/valores de los objetos escogidos (ninguno) es 0:
-      assert selectSeq(input.items, itemsAssign, 0, k) == [] by {
-        selectSeqFalses(input.items, itemsAssign, 0, k);
+    /* Si ningun objeto ha sido seleccionado (todos asignados a false --> array objetos seleccionado es vacio), 
+    la suma total de los pesos/valores de los objetos escogidos (ninguno) es 0 */
+
+    if k == 0 {
+      assert TotalWeight(input.items) == 0.0 && TotalValue(input.items) == 0.0;
+    }
+    else if itemsAssign[k-1] {
+      assert false;
+    }
+    else { // !itemsAssign[k-1]
+      // Inducción: el peso/valor total hasta k es igual al peso/valor total hasta k-1 (se suma 0 por ser false)
+      assert TotalWeight(input.items) == 0.0 by {
+        assert SolutionData(itemsAssign, k).TotalWeight(input.items) == SolutionData(itemsAssign, k - 1).TotalWeight(input.items) + (if itemsAssign[k-1] then input.items[k-1].weight else 0.0);
+        assert !itemsAssign[k-1];
+        assert SolutionData(itemsAssign, k).TotalWeight(input.items) == SolutionData(itemsAssign, k - 1).TotalWeight(input.items);
       }
+
+      assert TotalValue(input.items) == 0.0 by {
+        assert SolutionData(itemsAssign, k).TotalValue(input.items) == SolutionData(itemsAssign, k - 1).TotalValue(input.items) + (if itemsAssign[k-1] then input.items[k-1].weight else 0.0);
+        assert !itemsAssign[k-1];
+        assert SolutionData(itemsAssign, k).TotalValue(input.items) == SolutionData(itemsAssign, k - 1).TotalValue(input.items);
+      }
+    }
   }
 
-  lemma {:verify false} RemoveComponentMaintainsWeightSum(items: seq<ItemData>)
-    requires 0 < k <= |items| //array no vacío
+  /*
+    Este lema establece que al añadir en s1 un elemento asignado a true (en itemsAssign), la suma de los pesos
+    y los valores del conjunto total (s2) se actualiza de manera consistente al incluir el peso y el valor 
+    del nuevo elemento.
+  */
+  lemma AddTrueMaintainsSumConsistency(s1 : SolutionData, s2 : SolutionData, input : InputData) //s1 viejo, s2 nuevo
+    requires 0 < s1.k == s2.k <= |input.items| //array no vacío
+    requires 0 < s1.k == s2.k <= |input.items| - 1 //array no vacío
     requires 0 < k <= |itemsAssign|
-    requires |itemsAssign| == |items|
-    ensures TotalWeight(selectSeq(items, itemsAssign, 0, |items|)) ==
-            TotalWeight(selectSeq(items, itemsAssign, 0, |items| - 1)) + items[|items| - 1].weight
-
-{
-  //demo
-}
-
-lemma {:verify false} AddFalsePreservesWeight(input: InputData, itemsAssign: seq<bool>)
-    requires k < |itemsAssign| && k < |input.items|
-    requires |itemsAssign| == |input.items|
-    requires itemsAssign[k] == false
-    ensures TotalWeight(selectSeq(input.items, itemsAssign, 0, k + 1)) ==
-            TotalWeight(selectSeq(input.items, itemsAssign, 0, k))
-{
-  //demo
-}
-
-  ghost function TotalWeight(items: seq<ItemData>): real
-    requires k <= |items|
-    requires k <= |itemsAssign|
+    requires s2.k == s1.k + 1
+    requires s1.itemsAssign[..s1.k - 1] + [true] == s2.itemsAssign
+    ensures s1.TotalWeight(input.items) + input.items[s1.k].weight ==
+            s2.TotalWeight(input.items)
+    ensures s1.TotalValue(input.items) + input.items[s1.k].value ==
+            s2.TotalValue(input.items)
   {
-    var objSelected: seq<ItemData> := selectSeq(items, itemsAssign, 0, k);
-    var numSelected: nat := |objSelected|;
-    var weightsSelected: seq<real> := mapSeq(objSelected, (obj: ItemData) => obj.weight, 0, numSelected);
-    sum_real(weightsSelected, 0, numSelected)
+    assert input.items == input.items[..|input.items| - 1] + [input.items[|input.items| - 1]];
+    assert s1.TotalWeight(input.items) + input.items[s1.k].weight == s2.TotalWeight(input.items) by {
+      calc {
+        s2.TotalWeight(input.items);
+        s1.TotalWeight(input.items[..|input.items| - 1] + [input.items[|input.items| - 1]]);
+        s1.TotalWeight(input.items) + input.items[s1.k].weight;
+      }
+    }
+
+    // Lo intuye directamente
+    assert s1.TotalWeight(input.items) + input.items[s1.k].weight == s2.TotalWeight(input.items);
+    assert s1.TotalValue(input.items) + input.items[s1.k].value == s2.TotalValue(input.items);
   }
 
+  /*
+    Este lema establece que al añadir un elemento false en itemsAssign, la suma total de los pesos 
+    y los valores sigue siendo la misma y no se ve alterada (ya que no sumaría el peso del objeto
+    como se ve en la definición de Totalweight y TotalValue) 
+  */
+  lemma AddFalsePreservesWeight(s1 : SolutionData, s2 : SolutionData, input : InputData) //s1 viejo, s2 nuevo
+    requires 0 < s1.k == s2.k <= |input.items| //array no vacío
+    requires 0 < s1.k == s2.k <= |input.items| - 1 //array no vacío
+    requires 0 < k <= |itemsAssign|
+    requires s2.k == s1.k + 1
+    requires s1.itemsAssign[..s1.k - 1] + [false] == s2.itemsAssign
+    ensures s1.TotalWeight(input.items) == s2.TotalWeight(input.items)
+    ensures s1.TotalValue(input.items) == s2.TotalValue(input.items)
+  {
+    assert s1.TotalWeight(input.items) == s2.TotalWeight(input.items);
+    assert s1.TotalValue(input.items) == s2.TotalValue(input.items);
+
+    //assert input.items == input.items[..|input.items| - 1] + [input.items[|input.items| - 1]];
+    // assert s1.TotalWeight(input.items) + input.items[s1.k].weight == s2.TotalWeight(input.items) by {
+    //   assert s2.TotalWeight(input.items) == s1.TotalWeight(input.items[..|input.items| - 1] + [input.items[|input.items| - 1]]);
+    //   assert s1.TotalWeight(input.items[..|input.items| - 1] + [input.items[|input.items| - 1]]) == s1.TotalWeight(input.items) + input.items[s1.k].weight;
+    // }
+  }
+
+  /*
+    Este lema establece que el peso y valor totales de una SolutionData es igual al peso y valor totales 
+    del modelo de nuestra solución objeto (Solution).    
+  */
   lemma EqualTotalValueAndTotalWeight(s : SolutionData, input : InputData)
     requires |input.items| == |this.itemsAssign| == |s.itemsAssign|
     requires this.k <= |this.itemsAssign|
-    requires s.k <= |s.itemsAssign| 
+    requires s.k <= |s.itemsAssign|
     requires this.equals(s)
     ensures this.TotalValue(input.items) == s.TotalValue(input.items)
     ensures this.TotalWeight(input.items) == s.TotalWeight(input.items)
 
-  
+  lemma ValidSumEnsuresPartial(input : InputData) //(?)
+    requires 0 <= k < |input.items|
+    requires 0 <= k < |itemsAssign|
+    requires this.TotalWeight(input.items) <= input.maxWeight
+    ensures this.Partial(input)
 
-  ghost function TotalValue(items: seq<ItemData>): (o: real)
+  ghost function TotalWeight(items: seq<ItemData>): real
+    decreases k
     requires k <= |items|
     requires k <= |itemsAssign|
   {
-    var objSelected: seq<ItemData> := selectSeq(items, itemsAssign, 0, k);
-    var numSelected: nat := |objSelected|;
-    var valuesSelected: seq<real> := mapSeq(objSelected, (obj: ItemData) => obj.value, 0, numSelected);
-    sum_real(valuesSelected, 0, numSelected)
+    if k == 0 then
+      0.0
+    else if itemsAssign[k-1] then
+      SolutionData(itemsAssign, k - 1).TotalWeight(items) + items[k-1].weight
+    else
+      SolutionData(itemsAssign, k - 1).TotalWeight(items)
+  }
+
+  ghost function TotalValue(items: seq<ItemData>): real
+    decreases k
+    requires k <= |items|
+    requires k <= |itemsAssign|
+  {
+    if k == 0 then
+      0.0
+    else if itemsAssign[k-1] then
+      SolutionData(itemsAssign, k - 1).TotalValue(items) + items[k-1].weight
+    else
+      SolutionData(itemsAssign, k - 1).TotalValue(items)
   }
 
   ghost predicate Partial (input: InputData){
-    && 0 <= k <= |itemsAssign| 
+    && 0 <= k <= |itemsAssign|
     && |itemsAssign| == |input.items|
     && this.TotalWeight(input.items) <= input.maxWeight
   }
 
   ghost predicate Valid(input: InputData){
-    && k == |itemsAssign| 
+    && k == |itemsAssign|
     && Partial(input)
   }
 
@@ -107,16 +174,16 @@ lemma {:verify false} AddFalsePreservesWeight(input: InputData, itemsAssign: seq
   ghost predicate Extends(ps : SolutionData) // ps es prefijo de ps' (el que llama a la función), (ps y ps' iguales hasta k)
     requires |this.itemsAssign| == |ps.itemsAssign|
     requires this.k <= |this.itemsAssign|
-    requires ps.k <= this.k 
-  { 
+    requires ps.k <= this.k
+  {
     forall i | 0 <= i < ps.k :: this.itemsAssign[i] == ps.itemsAssign[i]
   }
 
   ghost predicate OptimalExtension(ps : SolutionData, input : InputData)
-    requires input.Valid()  
+    requires input.Valid()
   {
     && this.Valid(input)
-    && ps.Partial(input) 
+    && ps.Partial(input)
     && this.Extends(ps)
     && forall s : SolutionData | s.Valid(input) && s.Extends(ps) :: s.TotalValue(input.items) <= this.TotalValue(input.items)
   }
@@ -124,10 +191,10 @@ lemma {:verify false} AddFalsePreservesWeight(input: InputData, itemsAssign: seq
   ghost predicate equals(s : SolutionData)
     requires |this.itemsAssign| == |s.itemsAssign|
     requires this.k <= |this.itemsAssign|
-    requires s.k <= |s.itemsAssign| 
-  { 
+    requires s.k <= |s.itemsAssign|
+  {
     && this.k == s.k
     && forall i | 0 <= i < this.k :: this.itemsAssign[i] == s.itemsAssign[i]
   }
-  
+
 }
